# Crawler

Проект по разработке веб-интерфейса для работы с данными собираемыми "краулером".
Информация будет обновляться и дополняться.

# Архитектура
![Архитектура проекта](docs/img/project_architecture.png)

# Описание модулей проекта
1. **Веб-интерфейс пользователя и администратора** – веб-сайт, являющийся интерфейсом для работы пользователя и администратора. Пользователь имеет возможность просматривать общую и ежедневную статистику.

2. **Краулер** – это служба, которая по определенному расписанию, или принудительно, обращается к сайтам в интернете. Анализирует их на наличие новых страниц. Загружает новые страницы, после чего обрабатывает контент новой страницы. Результаты обработки и ссылку на новую страницу записывает в БД. Результатом обработки является количество упоминаний искомых слов на странице сайта.

3. **Веб-сервис** – транслирует запросы от Десктопного интерфейса пользователя в SQL-запросы к БД. Результат, полученный от запроса, передаёт обратно Десктопному интерфейсу.

4. **Десктопный интерфейс администратор** – приложение, разработанное для деcктопной версии Windows. Администратор получает возможность настраивать работу системы, заполнять справочники, а также просматривать общую и ежедневную статистику.

# Структура БД
![Структура БД](docs/img/db_structure.png)